男子撐傘掩護「私了」非法集結罪成 羅德泉採2年量刑起點 判囚15個月

#西九龍裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官
#1103旺角 #判刑

陳(31) 🛑已還押逾兩星期

控罪：
(1)參與非法集結
2019年11月3日，在旺角彌敦道及亞皆老街附近參加非法集結

(2)在身處非法集結時使用蒙面物品
同日同地參與非法集結時使用相當可能阻礙識別身分啲蒙面物品，即一個面罩
=======================
控方於上一次呈上黃之鋒、鍾手足、庾手足案例
#0612金鐘

#1031中環

背景報告：
被告同意內容，被告解釋事發經過：在搭車時經過上址，女性朋友想加入看看甚麼事，並給被告一個口罩及一把傘，叫被告打開傘，遮着示威群眾，因為女性朋友想加入示威行動。希望法官接受被告沒預謀。

18封求情信反映很多朋友支持，被告是有交代和好好的人。事主的IPHONE $9899及$1000藥費，共$10899可以今天賠。
辯方希望鑑於被告良好背景,真誠有悔意,對事主的補償，希望判監少於12個月的監禁。
辯方呈上鍾家麟案例，被告開傘是缺乏足夠法律意思，可能只以為旁觀,邊緣參與可以脫離到，希望法官考慮被告角色，不要把所有主動參與私了的人，與被告相提而論，因被告的主動性是有分別。

法官問到女性朋友有否參與私了行為，辯方表示沒這個說法。
辯方指被告沒案底，是可信的人。

控方呈上3段案情摘要中的影片
⏺NOW TV實時影片，拍不到私了鏡頭，但可知私了是出現在較多雨傘擋着的地方，事主已坐在地上。有人大叫有狗啊！走啊！亦出現大量勸人走的聲音。
‼️⏺非實時的影片（不知是藍屍還是記者拍😡）完整拍到私了過程。有人叫：唔好亂捉鬼住先！死阻膠！殺柒佢啦屌你老母！有人影大頭啊！有鬼啊！打柒自己友啊！睇哨啊！各有各做！
⏺有線新聞實時片段，拍到傘陣。有人叫：3分鐘啊各有各做！有阻膠大叫：唔好打啊唔好打啊！冷靜冷靜！唔好郁手啊！佢做錯咗咩事先！
事主大聲哭🙄：我係居民嚟㗎😭點解要打我啊😭有阻膠大叫：唔好打啊停啦！

辯方指，受害人即日出院，洗眼後康復，頸部紅了少少，與片段吻合，但沒拳打腳踢，傷勢不嚴重

========================
1522羅德泉需時考慮，休庭一會（此帖會持續更新）
1600未開庭（抱歉因某些技術事故，可能要完庭才更新）
1615一個鐘了仲未開庭
1626未開...滿人
1633終於預備啦
1640開

========================
本次事件一直延至第二日凌晨，有人用雜物,縱火方式堵路，PW1是居民，在關鍵時刻買酒，沿途飲酒。凌晨兩時左右坐在街，當時有其他人參與集會，PW1用電話發短訊，被以為是拍攝示威者，有人上前辱罵,拿走相機,圍着襲擊，過程約8分鐘，最終PW1受傷，電話不知所蹤。
此襲擊過程拍攝到，遇襲時附近地點，被告舉起已開的雨傘，上面有大圓點，所以容易辨認。被告亦戴上黑口罩黑帽。

辯方求情指被告深感後悔，亦消瘦很多。被告有熱心從事公益，疫情期間自資幾千枝洗手液及口罩及有需要人士，雖然沒證據顯示被告與PW1的電話遺失一事有關連，但被告仍願意賠贘。

本案不是單單一般用雜物堵路，是次堵塞的是交通要道，令主要交通受癱瘓，受影響人數較多。再者，在堵路期間有縱火行為，縱火環節增加事情危險性，更有部份集結者當遇到令他們不滿意的人時，當眾私刑教訓，首先向眼部噴液體，有人上前，有人舉雨傘，這種行為無非是阻擋視線，保護行兇者，令他可以安心地為所欲為。
私刑無非是製造警醒目的，可見集結者十分齊心。執行私刑時有發生，所以造成不良日後影響，包括鼓勵他人模仿，相信被告有可能是受這影響。
PW1傷勢不算嚴重，但無辜無助，在街上被私刑，是畢生難忘的創傷，被護送時他顯示出驚恐及無助。
被癱瘓的是主要交通幹道，受影響人數不少。參與這次集結的人，要扮演不同角色才可成事，所以集結人士不多，亦不是中心位，但是是眾人齊心的協力下，令非法集結可以成事。
被告介入時間地點，是私刑的一刻及位置。當時是凌晨兩點，可能參與人士較少，但是是該晚的高潮時段。當時有人要喝止停手，當時有人高叫繼續打，有人手持已打開的雨傘。
PW1被襲時，被告有份高舉雨傘，造成阻擋視線，令外面的人看不到行兇者的容貌。
雖然辯方指被告沒預謀，只是朋友要求他開傘，但羅德泉不接納，因為片段中，可把這說法擊破。被告高舉傘時，不時四周的人流不息，來來往往，被告不時四周張望，手持雨傘，目的是要擋着目標人物。
當日未有疫情發生，口罩是示威者慣常裝備，當天沒下雨，用雨傘是示威者慣常動作。當天警方沒噴胡椒，打開雨傘明顯是阻擋他人視線。
辯方指女性朋友是看熱鬧，所以要被告幫他擋着，但被告覺得事態不妙，應該要立刻拉走朋友，但他仍平靜地繼續高舉雨傘，毫無離開跡象。

被告不是普通參與，有實質行為，有替兇徒作保護行為，雖然未卜先知，但舉傘當刻明顯是要阻擋視線。
但接受被告不是最激烈的阻擋者，只是在最外圍阻擋，但不能改變開傘的目的。
堵路,公然私刑的行為非單一事件，像傳染病般影響他人，所以嚴重性會一直影響日後。

=========================
被告與其他人相似，年輕無案底，評價正面，有做公益行動。

非法集結：量刑兩年，扣三分一至16個月，因願意賠電話再扣1個月，背景沒扣減

蒙面：罰$4000（戴上口罩該刻未有私刑情況，所以未能與私刑扯上關係，只會當作一般示威者戴口罩的情況處理）

頒下賠償令（電話$9899及醫藥費共$10899給PW1）
‼️‼️‼️‼️判監15個月‼️‼️‼️‼️
（被告神情平淡）

手足

咁都15

非法集結用兩年做量刑起點？
非法集結判刑就快追到暴動
痴撚線

同私了有關既都好重

依家郁下都年半

非法集結要兩年？？？？？？？？？

其實非法集結同暴動條界係點分
點解私了又唔告暴動？

非法集結都年半

鏡頭下私了藍屍真係一件好on9既事，除非你真心以為推翻到共產黨唔怕秋後算帳

15個月...

擔遮路過都要坐

痴線

主任裁判官羅德泉指，本案中被堵塞的是交通要道，期間不但有人縱火，更有人執行私刑。雖然事主傷勢不算嚴重，但他被虐打時孤立無援驚恐無助，相信此景象將令他畢生難忘。羅形容類似集結案接二連三發生，如傳染病感染他人，終重判被告入獄15個月，另就蒙面法罰款4000港元。

案情指，當日凌晨3時許，有數百示威者在案發現場聚集，期間一名男子被指拍攝在場人士，因而被示威者襲擊，及用不明液體噴向眼睛，其手機更被搶去。有傳媒片段顯示，戴黑帽及黑口罩的被告，曾經開遮掩護其他示威者施襲。被告在前年12月31日被捕，警誡下他保持沉默。

辯方律師今求情時指，被告願就事主的湯藥費及他被搶的手機，賠償共10899港元。而被告事發時是應其女性友人要求才開遮，並非有預謀犯案。不過裁判官指被告舉傘時不時張望，唯一目的顯然是阻擋他人視線，替兇徒遮掩，故不接納其辯解。

同區院練狗個量刑一樣
2年量刑

唔使用邏輯同法理去諗港共所作所為

你返去含撚啦
一年前梁天琦：不要被仇恨支配自己

做咗就係做咗
係咪畀人捉咗判埋唔夠，要加多句on9批判下

Push

傳染病

係囉 以前非集判半年就算
仲要背景0扣減

痴線
藍屍拎刀都冇事

拎刀三個月

不如唔好賠啦扣得咁少

賠成一萬先扣一個月

係要喚醒大家個心
你唔係係到口upup舉下牌就得

藍屍犯就唔重

3年上限, 事主就算係共同犯罪, 但唔係主要攻擊者, 憑咩咁重

其實佢只要identify到任何人就會告到佢仆街

屌你老母死垃圾法官

開遮坐一年半

低能都可以做法官
只要奶得勁同無良知就得

打人十幾拳半碌都唔洗，擔遮係罪大惡極啲嘅

極戇鳩
企下都死

將軍澳連儂場斬3人判45個月

屌那星

無份打都要賠？！

推

15

羅德泉主任裁判官今指被告當日舉傘阻擋沒有固定目標，是為阻擋他人視線，並非為保護他人。而公然私刑的行為非單一事件，會像傳染病般感染他人，其嚴重性會一直影響日後。

佢自己都咁講, 都咁重

法治喎 笑撚死人咩狗官

你老母無刮胎生左你都係一件好on9既事

講就兇狠都好on9

紅官死全家

呢D恐怖組織法官

前年11月2日港島區反修例集會，入夜後旺角爆發衝突，有人於凌晨時分疑因在現場拍攝，遭示威者「私了」及搶去手提電話。有份開傘掩護施襲者的營業代表早前承認非法集結及身處非法集結時使用蒙面物品兩罪，案件今在西九龍裁判法院判刑。主任裁判官羅德泉再度形容示威者行為如「傳染病」，執行私刑變相鼓勵他人效仿，強調集結影響不局限於案發當日，又認為被告背景良好「冇乜特別」，最後以入獄兩年為量刑起點，重判被告入獄15個月。

辯方求情指，被告無預謀犯案，只是希望保護欲加入示威的同行女友人，才用傘遮掩人群，沒有仔細思考法律後果。辯方強調，被告沒有親自參與「私了」，角色僅屬邊緣的參與，並表明可向事主賠償價值9,899元的手機，另加1,000元醫療費。

辯方亦透露，被告熱心公益，疫情期間自資贈送口罩及數千支酒精搓手液予有需要人士，希望法庭鑑於被告的良好背景、真誠悔意及願意賠償，判處低於12個月的監禁。

主任裁判官羅德泉判刑時形容，私了事件無疑是當日集結的「高潮時段」。本案集結危險性較高，有縱火及堵塞交通主要幹道的情況，部份集結者更對他人執行私刑，並且打開雨傘，「無非係去阻擋視線，好讓行兇者為所欲為」。羅官強調，事主的皮肉損傷雖然不算嚴重，但在孤立無援的情況下被虐打，這種驚恐必然「是畢生難忘嘅創傷」。

羅官不接納被告保護女友人的說法，引述呈堂片段指被告舉傘時四處張望，毫無迹象是要遮擋固定人物。羅官又認為，被告若然覺得事態不妙，理應帶同朋友撤離現場，惟他卻一直逗留，可見絕非是「睇熱鬧」或一般示威的行為，裁定被告高舉雨傘目的是為阻擋視線，替兇徒作遮掩。

手足 😵😵😵

好嬲好嬲 😡😡😡

你真係唔係得個講
你就一早比人捉左喇
你估你走得甩咩
你重係到講到野

以你嘅邏輯
一係你係狗
一係偽黃

屌你老母死狗官

屌你老母啦 on9仔

所有涉及暴力同仇警都係判得好撚重
藏有攻擊性武器都係 一年起跳

dklm

cls

唔夠亂咪非法集結

黑狗強姦小朋友就輕判
黑官黑狗黑政府

依家D官廢事俾法政司攻擊下下重刑D唔洗俾人屌

推 痴線

拎刀既藍絲得o個幾個月，支那中大生仲要社服

手足無做錯

開遮都搞成咁
痴撚2線
香港咩都冇了

因為羅狗審，成班賤種收order做野

Wtf? 攞刀斬人3個月，非法集結2年？！

CLS

落雨開遮都犯法？

掩護非法集結2年
負責暗角打既7狗就15個月?

push

因為私了真係work
d 假法官都知好快到自己比人斬，唯有先發制人自保

Dklm

守行為咋條大陸仔 服務令都冇

又係時候重溫下香港法治

有片段拍到被告手持雨傘遮掩施襲者，雖然口罩蓋住其容貌，但鏡頭拍到其眼鏡、耳環及紋身。警方最終拘捕被告，並從其住所搜出案發時所戴的飾物。

私了裝修同起底先傷到班仆街
所以依啲case一定死硬

差唔多啦15 個月 大佬私了真係痴撚線行為

五毛嚟架